要建立一個更加民主既制度，先至可以抵抗中共入侵

要建立一個更加民主既制度，先至可以抵抗中共入侵，倡新制度: Ontic的去「中心化」取代「共產」以及「neoliberalism全球化的資本主義」：

Ontic的去中心化 （一套有別於資本與共產的新制度）：

人類發展至今快要進入人工智能化的社會，現有的制度已經難以為人類謀求更長遠的福祉，所以建立一套全新的制度係必要的，因為香港已經是一個貧富懸殊的社會，即使香港成功爭取真普選，因舊有的制度難以改變，所以難以根治這個社會問題。但如果學習新加坡人在海外建立另一個新的國家，邊能夠提供一個全新的天地去建立一種全新的制度。所以便令到我一到思考什麼樣的一套制度能夠解決未來人類發展的問題，我們香港人今日為什麼有這個苦況，是因為受盡了資本同共產兩邊所帶來的苦難，民主同獨裁的缺陷我們全部承受了。理論上民主以及獨裁是互相矛盾的，是難以共存，而無獨有偶，香港這個東西文化匯聚的城市正在運行日一個畸形的政制。香港是全球資本家的集中地，社會上既人好多時己經入左舊有的遊戲、規則難以改變，如果要建立一套有別於資本與共產，就必須要在海外建立另一個香港，嘗試執行另一種新制度，建立新制度，這是時代必要的事。

眾所周知，共產主義所引發的獨裁問題相當之明顯，共產主義是一個科學化的獨裁方法，人類歷史上不少國家已經實驗過，單是中國犧牲千千萬萬人命，結果演變成今日嘅社會主義怪胎。

共產主義問題:
1)不重視傳統文化同身份，因為共產主義擁有自己的文化與文學。
2)消滅私有產權。
3)個人不能擁有生產力，農民必須把私有的土地和耕畜，大型農具等主要生產資料轉為合作社集體所有，國家控制生產工具同生產資料再按需求去分配工作。

而資本主義平問題說穿了，就是 弱肉強食 跟 社會達爾文主義 。物極必反，最終會造成貧富差距越來越大，根本問題是由全球化加上新自由主意的資本主義所引發，令有錢人可以令自己有更大優勢賺更多錢，從而出現壟斷令市場失效。

正是因有馬太效應，有資本主義就有剝削同貧富懸殊，貧富差距越來越大，這就是馬太效應貧富差距的擴大，不因為多數的人意志而轉移，依然我行我素。
這就是馬太效應，反映強者愈強、弱者愈弱的現象。

舉例2013年，美國
前0.1%的人口，占據全國22%的財富；
前10%的人口，占據全國77%的財富；
後90%的人口，占據全國23%的財富。

又例如，公平市場就好像是一場公平考試，但其實評分標準都只是拉完curve再定個標準，永遠只有少數占據全國的大部分財富。

而Ontic的去中心化，提倡淡化資源分配角色的權力才是出路，令大部份人可以從事自己的興趣有關的工作。另一方面群眾可花大量時間去學習或創業，進而不斷尋求新的刺激和新的發現。
互聯網其實已經啟動這個進程，互聯網本來就是去中心化協調機制，一旦"大台"如司令部，行政中樞被毀， 散落不同地點的部門機關依然可以繼續協調操作。在網路技術未出現年代，如現在這種"無大台"是不可能的事，所有政治活動都要有中樞總籌物資同行動，孫中山也不可能上網打字就可以跟同志溝通，一定要有一個人人信服的組織, i.e. 大台來統一指揮調動。Ontic的去中心化也有類似於勢力平衡論想法，但係以多個目標但又互相配合為目的。而勢力平衡論想法需要一個共存共榮為目標。

第一節 時代與環境：

第二節 現代制度的缺陷:

第三節 新制度的構想:

第四節 名利權論:

LM